【朱經緯案】辯方：朱攻擊行為是執行警務 被襲者幸運逃過檢控

退休警司朱經緯涉於2014年佔領行動執勤期間毆打途人，2年4個月後終被檢控，他早前否認一項襲擊致造成身體傷害罪。辯方今在預審時透露將爭議朱為避免路段再次被佔領，其攻擊行為只是執行警務，更稱被襲擊者只是幸運地逃過檢控，但控方拒絕將約數段警方拍攝的佔領運動片段呈堂，辯方稱做法對他們不公平，控方回應指審訊應針對「主要事件」（main issues），不應放大至長達半年的整個佔領運動。

案件今日在西九龍裁判法院作審前覆核，裁判官張天雁押後案件至7月14日再次預審，開審日暫定於11月6日，預計審期5日。根據控罪，被告朱經緯（57歲）於2014年11月26日於旺角彌敦道第666號上海商業銀行外，襲擊事主鄭仲恒，致他造成身體傷害。代表朱的辯方大律師為曾任警方反黑組高級督察的彭彼德（Peter Pannu）。

案件開庭前，撐警大聯盟在外舉行集會聲援朱經緯，目測有數十人參與，會上有人高呼「支持警察行使國際法對付暴徒」，現場播放《男兒當自強》等歌曲。

被襲者係咁岩係旺角行過既路人

控方拒絕？

藍絲：好人好者點警察點會打你？又唔見佢打我？

冇理警棍打人都係執勤一種，証明猶差平日真係亂咁打人

講得岩

我地香港警察剩係打柒你咪算好彩
我地本來大可以打柒你之後再告你，反正法官覺得我地香港警察誠實可靠，信晒我地
就算比人揭發講大話，最多告唔入，又唔會有咩後果

你再寸d，我地塞包白粉落你袋都仲得

要不斷提醒其他人對猶差記憶先得

唔關事片都想放上庭
個黑警都on撚99

係我即刻扮暈

呀SIR 打人唔使你教

好撚幸運喎 咁樣比你濕一野

呢單野俾朱經緯打得掂既話會好大獲

原理係佢基本上係隨機搵條友黎扑濕, 該名市民手無寸鐵, 亦無做任何行為挑釁猶差

如果咁都係執行警務既話, 以後真係差人打人唔洗你教

都on9
是否參與過佔領運動同你當街打人有乜關係
大撚把人去過經過佔領區
全部都要俾你打???
on99

幫佢果件大狀原來好出名，仲做過伯明翰ceo(楊家誠個fd)

【本報訊】辯方大律師彭彼得（Peter Pannu）庭上質疑控方延誤檢控，又投訴朱經緯手臂延伸說法被廣傳，揚言或藉此申終止聆訊，如此落力維護客戶利益的Pannu原來曾任警隊反黑組高級督察，是「印巴雙煞」之一，但多年前因涉收賄及傷人而停職7年，其間獲支薪達400萬元並修讀法律課程成執業大狀，引起社會譁然。

曾任伯明翰CEO 與楊家誠稔熟
現年54歲的Pannu於1985年加入警隊，其後晉升為高級督察，與警隊另一同袍高大偉被冠以「印巴雙煞」。他被指於1993年收受「灣仔之虎」陳耀興賄款，先後接受警隊紀律聆訊及被廉署控以貪污罪而停職，1996年獲無罪釋放，Pannu獲准復職未幾又涉傷人被控，最後同獲無罪釋放。
他斷斷續續被警隊停職近七年，其間「善用時間」完成法律課程，1997年獲認可大律師資格。Pannu於2000年離開警隊私人執業，後來曾任伯明翰環球行政總裁，與因洗黑錢入獄的楊家誠是好友，但2014年底被撤職。
朱經緯昨與Pannu乘坐私家車抵達西九龍法院，身穿一身黑色西裝及佩戴警隊領帶的朱，獲約10名大漢在門外恭候，他們護送朱乘坐升降機，朱踏入升降機後向他們連番表示「唔該晒」。另約30名撐警大聯盟成員早於8時許到庭聲援，大嗌「朱經緯抗暴冇罪，律政司失職要下台！」他們指警察執法含冤，執法反被執法，又謂朱是「榮休人才，光榮無限」。
■記者楊思雅

睇下回鳩後香港警察歪理有幾勁！

到底689勁D，還是朱前警察勁D！